\documentclass{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
%Utilisé pour la mise en forme des portions de codes%
\usepackage{listings}
%Configuration du package listings
\lstset{
language=sh,
basicstyle=\footnotesize,
numbers=left
numberstyle=\normalsize,
numbersep=7pt,
}
\begin{document}
\title{Projet Tuteurés -Outils de gestion centralisée de machines virtuelles (Tuteur : Lucas Nussbaum) }
\author{Sébastien Michaux - Augustin Bocca - Julien Tournois - Mathieu Lamouroux}
\date{Rapport hebdomadaire - 27 Janvier 2012}
\maketitle
\chapter{Travaux réalisés}
\section{Création du dépôt Git}
\paragraph{}
Mardi, nous nous sommes penchés sur la création du dépôt Git.
Ne connaissant pas ce gestionnaire de versions, il nous a fallut prendre un peu de temps pour maitriser la création du dépot sur GitHub et celle des copies de travail sur chacun des ordinateurs des membres du groupe
\paragraph{}
Après une semaine d'utilisation, nous sommes désormais plus à l'aise pour la gestion du projet via GitHub. Chaque membre à pu récupérer une copie locale du dépot et des premiers documents sont ainsi partagés.
Le projet GitHub est hébergé sur 
\begin{verbatim}
git://github.com/mat4487/Gestion-de-machines-virtuelles.git
\end{verbatim}

\section{Connexion à Grid5000}
Jeudi et Vendredi, nous nous sommes penchés sur les tutoriaux du wiki de grid5000.
Arrivés au tp2, nous avons pu tester la réservation d'une machine pour l'installation d'un debian lenny. (listing de connexion en annexe)

\chapter{À poursuivre}
\section{Git}
Le dépot Git étant fonctionnel, il dispose actuellement d'une architecture simple :
\begin{verbatim}
/Prenom_Nom -> contiennent les documents de chacun (taches réalisées, tutos,...)
/rapports -> contient les sources et les pdf de tous les (futurs) rapports
/rapports/parties_rapport -> contient les différents fichiers .tex qui constitueront les rapports intermédiaire/final
/rapports/rapports_hebdo -> contient les sources et pdf des rappots hebdomadaires ainsi qu'un squelette de rapport hebdo vide
\end{verbatim}
Cette organisation sera amenée à être évoluée au fur et à mesure de l'avancement du projet
\section{Grid5000}
Nous avons pu déployer un premier système sur un noeud de la grille de Nancy.
L'objectif va être dans un premier temps la maitrise du déploiement simultanée de plusieurs machines aptes à héberger des machines virtuelles.
\chapter{Problèmes rencontrés}
\paragraph{}
Les principaux obstacles ont étés la compréhension de Git d'une part et de Grid5000 d'autre part. N'étant pas, à l'origine, familiers de ces outils on a passé un peu de temps afin de commencer à avoir une bonne prise en main des outils.
\paragraph{}
Ces problèmes étant maintenant résolu nous n'avons pas de blocage pour l'instant.
\appendix
\chapter{Sources}
\begin{description}
\item[www.grid5000.fr : ]le wiki disponible sur le site internet de grid5000 fut notre principale source de renseignements pour le démarrage du projet.
\item[www.loria.fr/lnussbau/ : ]nous avons pu y consulter des anciens projets sur Grid5000 ce qui nous a permis d'avoir un premier aperçu de ses possibilités.
\end{description}
\chapter{Listings}
\section{Connexion à Grid5000}
\input{connexion.tex}
\section{TP2 - Cluster Experiment}
\input{cluster_experiment.tex}
\end{document}
